---
title: Статистика MME
description: Описание формата файлов статистики MME
type: docs
weight: 20
---

= Статистика MME

ifeval::["{backend}" == "html5"]
include::partials/html5s.adoc[]
endif::[]

В данном разделе приведено описание файлов статистики.
По умолчанию файлы хранятся в директории *_/usr/protei/Protei_MME/metrics_*.

Статистическая информация собирается приложением и настраивается в конфигурационном файле xref:config/metrics.adoc[metrics.cfg].

== Правила формирования метрик

. Файл с метриками хранится не менее 10 дней.
. Файл имеет формат CSV.
. Для файлов определена политика ротации.
. Файл подготавливается и выгружается сразу по окончании периода гранулярности.
. Система мониторинга отображает данные по прошествии половины периода изменений.
. Формат файла не меняется из-за внешних факторов.
. Статистика по каждому гранулярному периоду записывается в отдельный файл.
. Если событие охватывает несколько периодов, то оно учитывается только в статистике первого периода.
. Файлы хранятся локально.
. Для получения файлов используется SFTP-интерфейс.
. В файле используется группирование вплоть до уровня TAI (реализация для уровня CellID на текущий момент невозможна).
. Сбор метрик активируется в момент начала гранулярного периода, независимо от времени запуска счетчика.
. Метрики,у которых отсутствует значение поля *Группа*, считается агрегированными.
. Если не наступило ни одно событие, то сооответствующему параметру присваивается значение 0.
. Для неагрегированных метрик нулевые значения опускаются и не записываются в файл.

== Имя файла

Файлу статистики присваивается имя следующего формата: *_<node_name>_<PM-Group>_<datetime>_<granularity>.csv_*

[options="header",cols="3,8,1"]
|===
| Параметр | Описание | Тип

| node_name
| Имя узла. Задается значением xref:config/metrics.adoc#node_name[metrics.cfg::[General\]::NodeName].
| string

| PM-Group
| Имя запроса или интерфейса с заменой пробелов на дефисы, *-*.
| string

| datetime
| Дата и время. Формат: +
*_<YYYY>-<MM>-<DD>T<hh>:<mm><offset>_* +
NOTE: Время задается в 24-часовом формате.
| datetime

| <YYYY>
| Год в формате четырехзначного числа.
| int

| <MM>
| Месяц в формате двухзначного числа с добавлением нулей слева.
| int

| <DD>
| День месяца в формате двухзначного числа с добавлением нулей слева.
| int

| <hh>
| Час в формате двухзначного числа с добавлением нулей слева.
| int

| <mm>
| Минута в формате двухзначного числа с добавлением нулей слева.
| int

| <offset>
| Отклонение от времени UTC со знаком. Формат: +
*_+hhmm_*/*_-hhmm_*
| string

| *granularity*
| Период гранулярности метрик. Задается значением xref:config/metrics.adoc#node_name[metrics.cfg::[General\]::Granularity]. +
*_5min_*/*_15min_*/*_30min_*/*_60min_*.
| units
|===

.Пример
[source,text]
----
NSK-MME01_MME-S1-attach_2023-08-08T15:00-0300_5min.csv
MSK-MME02_MME-S11-interface_2023-07-06T05:15+0300_15min.csv
----

== Содержимое файла

Файл статистики имеет следующую структуру:

[source,csv]
----
<direction>,<metrics_name>,<metrics_group>:<metrics_group_value>,<metrics_value>
----

[options="header",cols="3,8,1"]
|===
| Параметр | Описание | Тип

| direction
| Направление передачи сообщения, по которому считается метрика. +
*_rx_* -- входящее сообщение; +
*_tx_* -- исходящее сообщение. +
NOTE: Для метрик, где невозможно определить направление, значение отсутствует.
| string

| metrics_name
| Название метрики.
| string

| metrics_group
| Название группы метрик. +
NOTE: Для агрегированных метрик по всем группам значение отсутствует. +
Возможно деление только по одной группе метрик в строке.
| string

| metrics_group_value
| Значение группы метрик.
| string

| metrics_value
| Значение метрики.
| Any
|===

.Пример
[source,csv]
----
rx,createBearerRequest,,1000
rx,createBearerRequest,TAI:2500103E8,1000
rx,createBearerRequest,APN:internet.mnc01.mcc250.gprs,800
rx,createBearerRequest,APN:data.mnc01.mcc250.gprs,200
rx,createBearerRequest,IMSIPLMN:99999,1000
tx,createBearerResponse,,900
tx,createBearerResponse,TAI:2500103E8,900
tx,createBearerResponse,APN:internet.mnc01.mcc250.gprs,800
tx,createBearerResponse,APN:data.mnc01.mcc250.gprs,100
tx,createBearerResponse,IMSIPLMN:99999,900
----